{
    "question": "Sebutkan sikap yang menunjukkan kegiatan mengisi kemerdekaan di lingkungan pergaulan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>  Kegiatan positif mengisi kemerdekaan di Masyarakat</p><p>1.Menjadi panitia atau mengikuti lomba 17 Agustus di</p><p>   lingkungan sekitar.</p><p>2.Aktif dalam berbagai acara di masyarakat, baik </p><p>   tentang kemerdekaan, acara keagamaan, atau pelayanan masyarakat lainnya.</p><p>3.Menghargai satu sama lain dengan menjaga sopan   </p><p>   dan santun dalam bermasyarakat.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-salah-satu-bentuk-ancaman-dibidang-sos-737",
            "question": "Berikut ini yang merupakan salah satu bentuk ancaman dibidang sosial budaya adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Salah</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>bentuk</strong><strong> </strong><strong>ancaman</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>bidang</strong><strong> </strong><strong>sosial</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong>:</strong></p><p>1. Sifat konsumtif </p><p>2. kebodohan</p><p>3. kemiskinan</p><p>4. keterbelakangan, dan</p><p>5. hedonisme(gaya hidup yang cenderung lebih mementingkan diri sendiri tanpa memperdulikan orang lain)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-cnth-perwujudan-kerja-sm-di-lingkungan-berbangsa-dan-ne-967",
            "question": "Berikan 3 cnth perwujudan kerja sm di lingkungan berbangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Gotong royong </p><p>-ikut perserta umum</p><p>-Bersama-sama mendukung kebijakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-ibadah-sesuai-dengan-ajaran-agamanya-merupakan-penga-524",
            "question": "Melaksanakan ibadah sesuai dengan ajaran agamanya merupakan pengalaman pancasila yang mempuyai lambang ......    a Bintang\r\nb Rantai\r\nc kepala banteng\r\nd pohon beringin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban:<br><br>A. Bintang <br><br>Penjelasan: <br><br>Karena terkait dengan ketuhanan yang maha esa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-ikut-membela-dan-mempertahankan-negara-di-lingk-293",
            "question": "Salah satu bentuk ikut membela dan mempertahankan negara di lingkungan sekolah\r\n adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar dengan tekun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar anak anak jadi pinter dan tidak mudah di bodohi oleh budaya luar yang berdampak negatif.</p><p>Bantu jadiin tercerdas yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terkadung-dalam-al-quran-surat-al-bayyinah-ayat-5-menjelaska-ten-986",
            "question": "Terkadung dalam al qur'an surat al bayyinah ayat 5 menjelaska tenteng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>keterangan mengenai orang-orang kafir dan ahli kitab sebelum Al Qur&#039;an yang menolak dan terpecah belah akibat ketidakpercayaan mengenai isi Al Qur&#039;an padahal telah datang kepada mereka bukti yang nyata serta menolak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padahal mereka hanya diperintah menyembah Allah dengan ikhlas menaati-Nya semata-mata karena (menjalankan) agama, dan juga agar melaksanakan salat dan menunaikan zakat; dan yang demikian itulah agama yang lurus (benar)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebijakan-yang-dijalankan-oleh-pemerintah-belanda-dikarenakan-ada-198",
            "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-untuk-menerima-akibat-dari-perbuatan-baik-yang-dilakukan-491",
            "question": "Keadaan untuk menerima akibat dari perbuatan ,baik yang dilakukan sendiri maupun bersama dengan orang lain disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u>n</u></em></strong><strong><em><u>g</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>j</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>w</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>b</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Keadaan untuk menerima akibat dari perbuatan ,baik yang dilakukan sendiri maupun bersama dengan orang lain disebut</strong></p><ul><li>Tanggung jawab</li></ul><p>tanggung jawab secara umum adalah kesadaran manusia akan tingkah laku atau perbuatan baik yang disengaja maupun yang tidak di sengaja.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}